# 分布式id篇
uuid
	使用uuid做主键，在mysql中，会导致数据迁移。因为主键就是聚簇索引，数据的物理顺序按主键顺序组织。
	如果使用uuid，则新生成的uuid可能会在已有的一些uuid前面，所以会导致数据迁移。
自增
	无法水平拓展，不支持分库。
号段
	需要专门的数据库用来生成id。
雪花算法
	64 bit 的 long 型数字：
	第一个部分，是 1 个 bit：0，这个是无意义的。
	第二个部分是 41 个 bit：表示的是时间戳。
	第三个部分是 5 个 bit：表示的是机房 id，10001。
	第四个部分是 5 个 bit：表示的是机器 id，1 1001。
	第五个部分是 12 个 bit：表示的序号，就是某个机房某台机器上这一毫秒内同时生成的 id 的序号，0000 00000000。

雪花算法需要解决时间回拨的问题、机器id分配及回收问题、机器id上限问题。  
解决时间回拨问题，可以使用借用未来时间的方案。  
当雪花算法中保存的最后的时间戳大于当前时间，则只在该毫秒内的号发完了才去增加并更新时间戳。  
直到现实中的时间追赶上雪花算法中保存的时间戳。  
如果是跨度很大的时间回调，那么会需要非常久的时间才能追赶上，这时候如果发生停机重启，雪花算法中的时间戳会取现实时间，则可能重号。可以定时（比如每隔几秒）持久化雪花的时间戳，重启后恢复雪花的时间戳，继续借用未来时间。只要停机重启的时间间隔比定时持久化雪花时间戳的间隔大就没问题。  
机器id分配回收问题，可以将机器id保存到zk、redis、数据库中，通过这些存储介质实现机器id唯一分配。  
回收问题，可以设置机器id的有效期，定期续约。只要机器宕机的频率没有大到来不及失效回收的程度就可以接受。  
机器id上限问题，可以调整位数（还是有上限，但一般应用哪需要这么多机器），或者等我接触到机器上百的时候再考虑机器过千的问题吧。。。  

